<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://fishrose.top/</id>
    <title>鱼香肉丝</title>
    <updated>2019-06-21T13:50:20.469Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://fishrose.top/"/>
    <link rel="self" href="https://fishrose.top//atom.xml"/>
    <subtitle>记录不错的书籍 &amp; 阅读打卡</subtitle>
    <logo>https://fishrose.top//images/avatar.png</logo>
    <icon>https://fishrose.top//favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 鱼香肉丝</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[小狗钱钱(套装共2册)]]></title>
        <id>https://fishrose.top//post/v6xG6ZYCl</id>
        <link href="https://fishrose.top//post/v6xG6ZYCl">
        </link>
        <updated>2019-06-21T12:50:21.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>💡  理财是人生的必修课，<strong>《小狗钱钱》</strong> 是理财入门的畅销书！<br>
✍️  在 <strong>《小狗钱钱》</strong> 这本书中，“欧洲第一理财大师”博多·舍费尔用生动的理财童话，教会你如何从小学会支配金钱，而不是受金钱的支配。</p>
<blockquote>
<p>一般人都希望自己变得富有一些，只是我们中的一些人的这一愿望更为强烈；而有些人却假装自己只想在生活的某些领域里变得富有。事实上，大多数人的最终愿望都是让自己更加幸福、更加成功，也想拥有更多的钱。<br>
这种愿望是无可非议的，因为富裕是我们与生俱来的权利。假如我们有充足的钱，我们就能生活得更有尊严，也能更好地为自己和他人服务。认为我们必须忍受拮据的生活——或甚至认为这才是高尚的生活——这一想法是人类犯下的最重大的错误之一。</p>
</blockquote>
<p>注：上文节选自本书序言</p>
<h2 id="内容简介">内容简介</h2>
<p>《小狗钱钱》主要内容：吉娅是一个普通的12岁女孩，一次偶然的机会，她救助了一只受伤的小狗，并给它取名叫“钱钱”。没想到，钱钱居然是一位深藏不露的理财高手，它彻底改变了吉娅一家人的财富命运……“欧洲第一理财大师”博多·舍费尔用生动的理财童话，教会你如何从小学会支配金钱，而不是受金钱的支配；如何像富人那样思考，正确地认识和使用金钱；如何进行理财投资，找到积累资产的方法，早日实现财务自由！</p>
<p>《小狗钱钱2》由博多·舍费尔编著。畅销书《小狗钱钱》掀起了一股风靡欧美的“金钱童话”潮流，相信你已经认识了吉娅和她那会说话的拉布拉多狗钱钱，学会了如何像富人那样思考，正确认识和使用金钱。
而现在，吉娅和钱钱在《小狗钱钱2》里开始了新的冒险之旅！吉娅获得了期盼已久的暑期奖学金并前往了美国。在那里她交到了很多好朋友，然而所有的一切并非看上去那么美好……吉娅和朋友们在魔法放大镜的帮助下历经了一次又一次冒险，在此过程中学到了：<br>
“甜甜圈原理”：金钱就像甜甜圈外面那个看得见的圆圈，而无形的圆孔则代表人类的内心，象征着我们无法看到却又必须具备的品格——这是比看得见的成功更重要的东西！<br>
养成优秀品格的7条准则：友好亲和、勇于承担、善待他人、帮助给予、感恩之心、勤学不辍、值得信赖。</p>
<h2 id="作者简介">作者简介</h2>
<p>博多·舍费尔，1960年9月10日出生在德国科隆，是德国著名的投资家、企业家、演说家以及畅销书作家。从小，博多便目睹了贫穷给人们带来的种种伤害，这让他厌恶贫穷。6岁时，他决心要在30岁时成为百万富翁。16岁时，博多只身远赴美国闯荡。26岁时，他陷入了严重的个人财务危机。然而，凭借坚强的意志和正确的投资理念，博多在30岁时摆脱了债务，获得了成功——这时，凭借个人资产产生的利息，他就可以过上富有的生活。博多决心把他的理财知识传播给更多的人。他开始频频参加电视访谈节目，在世界各地举办讲座并著书立说。他已经帮助欧洲成千上万的人在个人财务问题上取得了巨大的进步，成为欧洲第一理财大师，拥有“欧洲巴菲特”和“欧洲第一金钱教练”的美誉。他的《赢家法则》成为德国最佳畅销书；《小狗钱钱》全球销量逾千万册，也已在中国出版，并受到广大中国读者的喜爱。</p>
<hr>
<p><img src="https://img.fishrose.top/img/xiaogouqianqian1-2.jpg" alt=""></p>
<p>评分: 9 / 7.5<br>
作者: 博多·舍费尔 (Schafer B.)<br>
译者: 王钟欣 / 于茜 / 王景楠<br>
ISBN: 9787536563582 / 9787544250627</p>
<h3 id="下载地址">下载地址👇</h3>
<p><a href="https://fishrose.pipipan.com/fs/18943796-383957853" target="_blank">皮皮盘</a> | <a href="http://skpan.com/fs/4fisdhro0seca92c5/" target="_blank">Yunfile盘</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[疯传:让你的产品、思想、行为像病毒一样入侵]]></title>
        <id>https://fishrose.top//post/9kKPtgVMz</id>
        <link href="https://fishrose.top//post/9kKPtgVMz">
        </link>
        <updated>2019-06-17T16:32:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>💡  你做了一款很好的产品，但是不知道怎么去推广传播，你该怎么办？<br>
✍️  在 <strong>《疯传》</strong> 这本书中，作者提出了六大元素，可以帮助你的产品，实现疯传的效果！</p>
<blockquote>
<p>在苹果公司每发布一款电子产品的前夕，粉丝们都会在专卖店门口彻夜排队、人头攒动；可口可乐只有一种口味，却可以畅销一百多年而长盛不衰，足迹遍及世界的每一个角落；迈克尔·杰克逊在世的时候，他的演唱会门票万金而难求其一；2013年“双十一”天猫实现单天销售额突破350亿元，仅小米手机一家就实现了5.53亿元的销量。是什么让他们如此流行，这一切的背后又有着什么样的秘密？</p>
</blockquote>
<p>注：上文节选自本书序言”让你的品牌像病毒一样疯传”</p>
<h2 id="内容简介">内容简介</h2>
<p>《疯传:让你的产品、思想、行为像病毒一样入侵》内容简介：是什么让事物变得流行？从买轿车、买衣服、吃三明治，到给孩子取名字，你是否知道为什么某些产品会大卖，某些故事被人们口口相传，某些电子邮件更易被转发，或者某些视频链接被疯狂地点击，某些谣言更具传播力，某些思想和行为像病毒一样入侵你的大脑……《疯传:让你的产品、思想、行为像病毒一样入侵》这本书将为你揭示这些口口相传和社会传播背后的科学秘密，并且告诉你如何将产品、思想、行为设计成具有感染力和传播力的内容。
无论你是大公司的管理者，还是努力提高公司知名度的小企业主，无论你是官员或政客，还是非营利性组织的工作者，只要你想传递信息，就请翻翻《疯传:让你的产品、思想、行为像病毒一样入侵》这本书。宾夕法尼亚大学沃顿商学院的市场营销学教授乔纳•伯杰通过多年的调查和实验研究，将在《疯传:让你的产品、思想、行为像病毒一样入侵》这本书里以故事讲述的方式告诉你让所有类型的产品、思想、行为疯狂传播的科学方法。</p>
<h2 id="作者简介">作者简介</h2>
<p>乔纳•伯杰（Jonah Berger），现任宾夕法尼亚大学沃顿商学院市场营销学教授。他在全球顶级学术刊物上发表了大量关于营销学的文章，另有诸多广受欢迎的文章登载在《纽约时报》、《华尔街日报》、《华盛顿邮报》、《科学》、《哈佛商业评论》、《连线》、《商业周刊》和《快公司》等刊物上。他的研究及想法被《纽约时报杂志》评为年度最佳新概念之一。伯杰在学术和教学上都获得了诸多的荣誉，其中包括沃顿商学院授予的“钢铁教授”（Iron Prof.）称号。他目前居住在美国宾夕法尼亚州的费城市。</p>
<hr>
<p><img src="https://img.fishrose.top/img/fengchuang.jpg" alt=""></p>
<p>评分: 7.3<br>
作者: 乔纳·伯杰 (Jonah Berger)<br>
译者: 刘生敏 / 廖建桥<br>
ISBN: 9787121210204</p>
<h3 id="下载地址">下载地址👇</h3>
<p><a href="https://fishrose.pipipan.com/fs/18943796-383570598" target="_blank">皮皮盘</a> | <a href="http://skpan.com/fs/dfi7sh5ro6secfab7/" target="_blank">Yunfile盘</a></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>