<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://fishrose.top</id>
    <title>鱼香肉丝</title>
    <updated>2019-07-10T19:27:02.465Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://fishrose.top"/>
    <link rel="self" href="https://fishrose.top/atom.xml"/>
    <subtitle>记录不错的书籍 &amp; 阅读打卡</subtitle>
    <logo>https://fishrose.top/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://fishrose.top/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 鱼香肉丝</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[非暴力沟通]]></title>
        <id>https://fishrose.top/post/Mjb7O99hF</id>
        <link href="https://fishrose.top/post/Mjb7O99hF">
        </link>
        <updated>2019-07-10T02:42:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>💡  非暴力沟通只为情意相通。<br>
✍️  通过非暴力沟通，世界各地无数的人们获得了爱、和谐和幸福！当我们褪去隐蔽的精神暴力，爱将自然流露。</p>
<blockquote>
<p>非暴力沟通能够：疗愈内心深处的隐秘伤痛；超越个人心智和情感的局限性；突破那些引发愤怒、沮丧、焦虑等负面情绪的思维方式；用不带伤害的方式化解人际间的冲突；学会建立和谐的生命体验。</p>
</blockquote>
<p>注：上文节选自本书前折页。</p>
<h2 id="内容简介">内容简介</h2>
<p>作为一个遵纪守法的好人，也许我们从来没有想过和“暴力”扯上关系。不过如果稍微留意一下现实生活中的谈话方式，并且用心体会各种谈话方式给我们的不同感受，我们一定会发现，有些话的确伤人！言语上的职责、嘲讽、否定、说教以及任意打断、拒不回应、随意出口的评价和结论给我们带来的情感和精神上的创伤，甚至比肉体的伤害更加令人痛苦。这些无心或有意的语言暴力让人与人变得冷漠、隔阂、敌视。</p>
<h2 id="作者简介">作者简介</h2>
<p>马歇尔•B•卢森堡博士</p>
<p>国际性缔造和平组织非暴力沟通中心（CNVC）的创始人和教育服务主管。由于在促进人类和谐共处方面的突出成就，2006年，他荣获地球村基金会颁发的和平之桥奖。</p>
<p>卢森堡博士早年成长于动荡不安的底特律市，这使他对于怎样运用新的沟通方式在面对暴力时可以和平解决分歧，发展出浓厚的兴趣。这方面的兴趣，使他于1961年在美国威斯康星大学师从卡尔•罗杰斯（Carl Rogers）获得了临床心理学博士学位。随后的生活经历以及在比较宗教学方面的研究，促使他发展出非暴力沟通模式，不仅教会人们如何使用使个人生活更加和谐美好，同时解决了众多世界范围内的冲突和争端。</p>
<p>卢森堡博士第一次应用非暴力沟通模式，是在20世纪60年代美国联邦政府资助学校里废除种族隔离制度的项目中，进行调解和沟通技巧的培训。1984年，他成立了非暴力沟通中心（CNVC），如今，有超过200名经CNVC认证的非暴力沟通培训师在全球35个国家和地区开展NVC培训。</p>
<p>卢森堡博士手上拿着吉他和木偶，多年来前往世界上一些最为暴力的地区工作，他身上充满了精神能量，告诉我们，如何创造一个更加和平、更加令人满意的世界。卢森堡博士目前定居于瑞士。</p>
<hr>
<p><img src="https://fishrose.top/post-images/1562784180371.jpg" alt=""></p>
<p>评分: 8.4<br>
作者: 马歇尔•B•卢森堡博士<br>
译者: 阮胤华<br>
ISBN: 9787508086156</p>
<h3 id="下载地址">下载地址👇</h3>
<p><a href="https://fishrose.pipipan.com/fs/18943796-386998974" target="_blank">皮皮盘</a> | <a href="http://skpan.com/fs/5fiashbrofsef3021/" target="_blank">Yunfile盘</a>（密码：fishrose.top）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[自控力：斯坦福大学最受欢迎心理学课程]]></title>
        <id>https://fishrose.top/post/D67jgnQtc</id>
        <link href="https://fishrose.top/post/D67jgnQtc">
        </link>
        <updated>2019-07-10T02:12:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>💡  如何更好地运用自控力？<br>
✍️  只需10周，成功掌握自己的时间和生活。</p>
<blockquote>
<p>谈到幸福，我和一般人有些不同的观点。很多人觉得我们需要不断地“累积”一些东西，等到了一定程度之后，也许就可以从此快乐幸福了。<br>
走过人生半百的岁月，我真的认为不是如此。</p>
</blockquote>
<p>注：上文节选自本书序言“想幸福，先放下对幸福的执念”</p>
<h2 id="内容简介">内容简介</h2>
<p>自控力是如何发挥作用的，为什么自控力如此重要？如何更好地运用自控力？如果你想让生活变得更美好，就从自控力入手吧。 自控力强的人能够更好地控制自己的注意力、情绪和行为，更好地应对压力、解决冲突、战胜逆境，身体更健康，人际关系更和谐，恋情更长久，收入更高，事业也更成功。 只需10周，成功掌握自己的时间和生活。提高自控力的最有效途径，在于弄清自己如何失控、为何失控。</p>
<h2 id="作者简介">作者简介</h2>
<p>凯利•麦格尼格尔教授（Kelly McGonigal, Ph.D.）</p>
<p>是斯坦福大学备受赞誉的心理学家，也是医学健康促进项目的健康教育家。她为专业人士和普通大众开设的心理学课程，包括“意志力科学”（The Science of Willpower）和“在压力下好好生活”（Living Well with Stress），都是斯坦福大学继续教育学院历史上最受欢迎的课程。她还为《今日心理学》（Psychology Today）杂志网站开设了“意志力科学”博客。她目前居住在加利福尼亚州的帕洛阿尔托市。</p>
<p>有关作者和她的自控力研究</p>
<p>作为一名健康心理学家，凯利•麦格尼格尔博士（Kelly McGonigal, Ph.D.）的工作就是帮助人们管理压力，并在生活中做出积极的改变。多年来，通过观察学生们是如何控制选择的，她意识到，人们关于意志力的很多看法实际上妨碍了我们取得成功。例如，把意志力当作一种美德，可能会让初衷良好的目标脱离正轨。所以，麦格尼格尔要求她的学生了解影响自控的生理学基础、心理陷阱和各种社会因素。麦格尼格尔吸收了心理学、神经学和经济学等学科的最新洞见，为斯坦福大学继续教育项目开设了一门叫做“意志力科学”（The Science of Willpower）的课程，参与过这门课程的人称其能够“改变一生”。这门课程就是《自控力》一书的基础。本书为读者提供了清晰的框架，讲述了什么是意志力，意志力如何发生作用，以及为何意志力如此重要。</p>
<p>我们控制自己注意力、情绪、胃口和行为的能力，在很大程度上会影响我们的健康、财务安全、人际关系和事业的成败。它是可以被训练出来的。《自控力》提供了循序渐进的方法，帮助你认清自己的目标，增强自控力，并做出改变一生的决定——无论这个决定是减肥、管理收支、减缓压力、克服拖延症、成为好家长，还是找到你的生活重心。</p>
<p><a href="http://t.cn/zWefXso" target="_blank">（视频）斯坦福大学最受欢迎心理学课程，教你如何提升你的自控力</a></p>
<hr>
<p><img src="https://fishrose.top/post-images/1562786174616.jpg" alt=""></p>
<p>评分: 8.3<br>
作者: 凯利•麦格尼格尔<br>
译者: 王岑卉<br>
ISBN:  9787514205039</p>
<h3 id="下载地址">下载地址👇</h3>
<p><a href="https://fishrose.pipipan.com/fs/18943796-387001186" target="_blank">皮皮盘</a> | <a href="http://skpan.com/fs/7fisdhro3sedd1695/" target="_blank">Yunfile盘</a>（密码：fishrose.top）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2019年下半年职场年轻人必读三本书单]]></title>
        <id>https://fishrose.top/post/ycqs5rQ31</id>
        <link href="https://fishrose.top/post/ycqs5rQ31">
        </link>
        <updated>2019-07-09T10:53:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="️-书单">✍️ 书单</h2>
<p>□ 1. <a href="https://fishrose.top/post/1xQxvDV18/" target="_blank">极度专注力：打造高绩效的聪明工作法</a><br>
□ 2. <a href="https://fishrose.top/post/fXadL0UhM/" target="_blank">与成功有约：高效能人士的七个习惯</a><br>
□ 3. <a href="https://fishrose.top/post/3uCPyrEo3/" target="_blank">心态致胜：全新成功心理学</a></p>
<h2 id="推荐理由">推荐理由</h2>
<p>你是不是有以下问题<br>
经常分心、欲望过大、眼高手低<br>
这三本书，将会帮助你成为更好的人</p>
<p>本书单来自 <strong>阅部客</strong> 的 <a href="https://www.bilibili.com/video/av58456607" target="_blank">2019年下半年职场年轻人必读三本书单</a>。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[极度专注力：打造高绩效的聪明工作法]]></title>
        <id>https://fishrose.top/post/1xQxvDV18</id>
        <link href="https://fishrose.top/post/1xQxvDV18">
        </link>
        <updated>2019-07-09T10:22:56.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>💡  <strong>在充满干扰的现代世界裡，提高生产力的实用手册！</strong><br>
✍️  <strong>注意力放在哪裡，成就就在哪裡！</strong></p>
<blockquote>
<p>「贝利的新书是管理注意力的有趣指南，他描述一套可以帮我们同时兼顾注意力及创意的方法。这本书不仅畅谈理论，也是充满务实诀窍的完美锦囊，我迫不及待想亲自试试看。<br>
──李开复，Google前全球总裁，现任创新工场董事长暨执行长<br>
「本书充分揭露管理那微妙又无处不在的注意力所涉及的现实、障碍以及最佳做法。每个人都可以改善专注的方式、时间和目标。这本精彩好书令人大开眼界，有充分的研究根据。书中探索影响我们注意力的因素，以及如何善用这些资讯提高生活的满意度。贝利！做得好！」<br>
──大卫‧艾伦（David Allen），《搞定！》（Getting Things Done）作者</p>
</blockquote>
<p>注：上文节选自本书各界推荐</p>
<h2 id="内容简介">内容简介</h2>
<p>在公司，电脑桌面角落经常亮起的通知、三不五时响起的电话、主管临时交办的任务与同事的喧闹，你真正「专注」的时间有多少？</p>
<p>下班后，来自家人的期待与要求、通讯软体与社群媒体的通知、没追完的剧和对未来的烦恼盘据心中，你真正「休息」的时间有多少？</p>
<p>时间太少、待办事项太多，周遭环境又有很多干扰<br>
结果我们变得愈来愈忙，什么事都做不好，<br>
该如何解决这个忙碌现代人的梦魇？</p>
<p>生产力专家克里斯‧贝利发觉，关键在于，外在环境与内在思绪的干扰，都在争夺我们最有限的资源：注意力。所以，管理好注意力，就是找回工作与生活节奏的关键。而最新的神经科学研究显示，配合生理与大脑运作，可以开启两种最强的注意力模式：极度专注力模式，最有效率地完成工作；分散注意力模式，以新颖的方式发挥创意。</p>
<p>现在，你可以这样做：</p>
<p>极度专注力模式<br>
✓分类任务，提前避开干扰因素<br>
✓进行重要工作前先补充咖啡因<br>
✓设定一段关闭网路的时间<br>
✓安装阻挡软体运行的应用程式<br>
✓选择熟悉、旋律简单的背景音乐</p>
<p>分散注意力模式<br>
✓至少每90分钟休息一次<br>
✓边执行简单任务，边记下脑中思绪<br>
✓做重要决策之前，先等一下<br>
✓沉浸在可以碰到新的人、事、物的环境<br>
✓买便宜的闹钟，不要用手机闹钟</p>
<p>有效掌控注意力，就能提高生产力，变得更有创意，人生更有意义。</p>
<h2 id="作者简介">作者简介</h2>
<p>克里斯‧贝利　Chris Bailey</p>
<p>做过为期一年的生产力计画，在那一年内密集研究注意力；也曾为了找出提高生产力的方法，亲身做过数十种实验。目前为止，他为这个主题写过数百篇文章，获得《纽约时报》、《赫芬顿邮报》、《纽约杂志》、《哈佛商业评论》、TED、《快公司》、《生活骇客》（Lifehacker）知识网站等诸多媒体的报导，著有《最有生产力的一年》（The Productivity Project），现居加拿大安大略省京士顿市。</p>
<hr>
<p><img src="https://fishrose.top/post-images/1562665733622.jpg" alt=""></p>
<p>评分: 无<br>
作者: 克里斯‧贝利<br>
译者: 洪慧芳<br>
ISBN: 9789864797592</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[心态致胜：全新成功心理学]]></title>
        <id>https://fishrose.top/post/3uCPyrEo3</id>
        <link href="https://fishrose.top/post/3uCPyrEo3">
        </link>
        <updated>2019-07-09T09:22:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>💡  500万人因此改变一生！<br>
✍️  你可能不知道，我们从小被培养的一些「正确」观念，却可能是妨碍自己成长、发挥潜能的最大阻力...</p>
<blockquote>
<p>在这本书中，各位将会学到，一个有关你自身的简单信念，操纵你人生很大的部分，这是我们在研究中获得的发现。事实上，这个简单信念渗透你生活中的每一部分，你对自身性格的认知，有很大部分其实是源自「心态」（mindset），那些阻碍你发挥潜能的东西，很多也可能是源自心态。<br>
过去，从未有书籍解释这种心态，教人们在生活中善用它的力量。阅读本书后，你将突然能够了解那些在科学、艺术、运动、商业等各领域的杰出人士，以及那些原本能够、但最终未能有杰出表现的人何以至此。你将更了解你的伴侣、主管、亲友、孩子，学习如何释放你与孩子的潜能。</p>
</blockquote>
<p>注：上文节选自本书序言</p>
<h2 id="内容简介">内容简介</h2>
<p>比尔‧盖兹（Bill Gates）年度唯一推荐成功心理学书籍<br>
「基因影响我们的聪明才智与天赋，但影响一个人成功与否的特质，却并非在出生时就固定。心态，才是影响个人学习、成长、人际关係、终身成就、人生道路的最重要关键。」</p>
<p>«<a href="http://goo.gl/PmWJNE">TED精彩演讲</a><br>
«<a href="http://goo.gl/OsI8Eg">300秒学会「成长型心态」</a></p>
<p>人为何会有差异？<br>
天赋异禀不是一种福赐，而是一场灾难？<br>
在学校或职场努力证明自己，有什麽不对吗？<br>
从小讚美孩子、培养优越感，可能使他们的发展受限？</p>
<p>本书作者卡萝‧杜维克博士为史丹佛大学心理学教授、美国人文与科学院院士，在性格、社会心理学及发展心理学等领域，是全球最顶尖的研究学者之一。</p>
<p>你可能不知道，我们从小被培养的一些「正确」观念，很可能是妨碍自己成长、真正发挥潜能的最大阻力。</p>
<p>杜维克博士经过长年对不同群体的研究，发现人有两种心态：「定型心态」和「成长心态」。拥有「定型心态」的人，总是急于追求证明自我，将所有成果二分为成功或失败。拥有「成长心态」的人，则是乐观看待自己的所有特质，将个人的基本素质视为起点，可以藉由努力、累积经验和他人的帮助而改变、成长。</p>
<p>来试试看，你拥有哪种心态。请问你比较同意下列哪一项？<br>
□我们可以一直学习新事物、新技能，但智力是个人基本素质，无法有多大改变。<br>
□不论你是哪种类型的人，总是能够明显改变。</p>
<p>杜维克博士的研究及论述深富影响力，广受全球重要学术及大众报章杂志引用，包括《时代》杂志、《O》杂志、《纽约时报》、《华盛顿邮报》、《当代心理学》杂志等。她的研究更影响比尔‧盖兹基金会团队对个人心态和习惯的认知，帮助他们在推广教育与学习上获致重要突破，因此本书被盖兹遴选为年度唯一推荐成功心理学书籍。</p>
<p>我们对自己或他人的简单信念，实际上操纵了人生的很大部分，深切影响了许多事情的结果。阅读本书，你将会突然了解，那些在商业、科学、艺术、运动等各领域的杰出人士，为何表现卓越、异于常人，以及那些原本能够、但最后未能有杰出表现的人败北的原因。</p>
<p>本书为应用心理学的经典畅销著作，也是第一本探讨人类心态的专著，在全球热销了180万册，改变世界人士对于成功与成功之道的理解。它能帮助你克服在学习、工作、教育／教养、人际／两性关係上常见的自我囿限，打开你的成长心态，让你更了解另一半、老闆、同事、亲友、孩子，懂得真正释放自己和他人的潜能。</p>
<p>＊关于小测验：<br>
□我们可以一直学习新事物、新技能，但智力是个人基本素质，无法有多大改变。（定型心态）<br>
□不论你是哪种类型的人，总是能够明显改变。（成长心态）</p>
<p>每个人都可能同时拥有定型心态和成长心态，也可能在不同领域拥有不同心态，杜维克博士撰写本书，旨在多一点的提醒与鼓励。</p>
<h2 id="作者简介">作者简介</h2>
<p>卡萝‧杜维克 博士 Carol S. Dweck, Ph.D.</p>
<p>史丹佛大学心理学教授，美国人文与科学院院士，被广泛视为性格、社会心理学及发展心理学等领域全球最顶尖的研究学者之一。</p>
<p>杜维克的研究广受《时代》（Time）杂志、《O》杂志、《纽约客》（The New Yorker）杂志、《当代心理学》（Psychology Today）杂志、《纽约时报》（The New York Times）、《华盛顿邮报》（The Washington Post）、《波士顿环球报》（The Boston Globe）等重要学术与大众报章杂志报导，她也上过《今日秀》（The Today Show）和《20／20》等全美知名电视节目。</p>
<p>现与丈夫居住在加州帕罗奥图市。读者可造访她的网站：<a href="http://mindsetonline.com">mindsetonline.com</a> ，以及脸书专页：<a href="http://www.facebook.com/CarolDweckAuthor">Facebook</a></p>
<hr>
<p><img src="https://fishrose.top/post-images/1562664652484.jpg" alt=""></p>
<p>评分: 无<br>
作者: 卡萝‧杜维克<br>
译者: 李芳龄<br>
ISBN: 9789864791897</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[与成功有约：高效能人士的七个习惯]]></title>
        <id>https://fishrose.top/post/fXadL0UhM</id>
        <link href="https://fishrose.top/post/fXadL0UhM">
        </link>
        <updated>2019-07-09T09:04:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>💡  经过近三十年时间，为什么柯维对人类仍有影响力？为什麽 <strong>七个习惯</strong> 依旧实用？<br>
✍️  <strong>《与成功有约》</strong> 高踞美国畅销书排行榜长达十馀年，出版至今已被翻译成四十种语言，全球发行超过两千八百万册</p>
<blockquote>
<p>在解释第二个习惯时，柯维带大家想像自己的丧礼──想想，你希望在丧礼上追述你生平的人，怎麽描述你及你的一生？你希望他们在你身上看到怎样的品德？你希望他们记得你有怎样的贡献与成就？ 我想，他会很高兴听到人们在他丧礼上的发言。<br>
没有人能长生不老，但是书籍与观念却能永垂不朽。当你翻开这本书时，正当人生巅峰的史蒂芬．柯维彷彿如在眼前。你可以感到他在字裡行间向你招手，说：「你好，我真心相信书裡的话，让我来帮助你──我希望你了解，有所收穫，我希望你成长，成为更好的人，对世界做出更大的贡献，活出有用的人生。」他的人生已经抵达终点，但是他的作品还在持续发挥影响力，这本书如今仍像当年首印时一样充满活力。</p>
</blockquote>
<p>注：上文节选自本书序言</p>
<h2 id="内容简介">内容简介</h2>
<p><strong>这本书最神奇的地方 就是每一次读 都有新的收获</strong></p>
<p>经过近三十年时间，为什么柯维对人类仍有影响力？为什么「七个习惯」依旧实用？<br>
《与成功有约》高踞美国畅销书排行榜长达十馀年，出版至今已被翻译成四十种语言，全球发行超过两千八百万册。<br>
在网路时代，疏离的人际关係为人诟病，但柯维呼吁，从「我们」的观念出发，学好七个习惯，将有助于与人相处共事，甚至成为出色的领袖。<br>
面对社群时代，如同柯维所说，只有深谙「众人」艺术的人，才能获得最大的机会与无限的成就。学好七个习惯，就能掌握未来竞争的优势。<br>
置身共享经济环境中，柯维提出集体创新的概念，让资源重新分配再利用。藉由七个习惯，将能让有需要的人可以较便宜的代价享用资源，资源拥有者也有合宜的机制能够获得回馈，激发各种新创服务诞生。</p>
<p>主动积极帮你扩大影响力<br>
以终为始帮你理清人生定位<br>
要事第一帮你找到目标与方法<br>
双赢思维帮你创造最大价值<br>
知彼解己帮你维系人际和谐<br>
统合综效帮你化解冲突、找到出路<br>
不断更新帮你改变自己与他人的人生<br>
人生将因七个习惯，朝著更美好的方向前进！</p>
<h2 id="作者简介">作者简介</h2>
<p>史蒂芬・柯维 Stephen R. Covey</p>
<p>柯维是哈佛大学企管硕士、杨百翰大学博士，同时也是国际知名教育训练机构「富兰克林柯维公司」共同创办人。他曾被《时代》（Time）杂志誉为「人类潜能的导师」，并入选为全美二十五位最有影响力的人物之一；他在领导理论、家庭与人际关係、个人管理等领域素负盛名，以深刻且直接的引导，毕生致力于向大众证明，每个人都能掌握自己的命运。</p>
<p>柯维的其他重要著作，包括：《成功哪有那么难》、《七个习惯教出优秀的孩子》、《与生活有约》、《与幸福有约》、《与领导有约》、《第八个习惯》、《漫画读通柯维成功学》、《第三选择》以及《让好工作找上你》等。</p>
<p>二〇一二年七月，柯维过世，但他在领导力、时间管理、效能、成功，甚至爱与家庭关係等领域的教诲，遗留给世人无与伦比的精神资产。</p>
<hr>
<p><img src="https://fishrose.top/post-images/1562663996567.jpg" alt=""></p>
<p>评分: 无<br>
作者: 史蒂芬・柯维<br>
译者: 顾淑馨<br>
ISBN: 9789864792290</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[刻意练习：如何从新手到大师]]></title>
        <id>https://fishrose.top/post/D1Q1evDzO</id>
        <link href="https://fishrose.top/post/D1Q1evDzO">
        </link>
        <updated>2019-07-02T05:58:54.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>💡  练习就是不断重复吗？<br>
✍️  不是。不断重复只是“天真的练习”，无法带来进步。“正确的练习”需要好导师、有目标、有反馈……</p>
<blockquote>
<p>如果你相信“21天学会C语言”“3天学会弹钢琴”，那么本书不适合你。<br>
如果你不满足于自己的能力只是“足够好”，一直在追求“非常好”，那么本书就是为你而写的。<br>
放弃一切错误方法，从今天开始“刻意练习”，因为这是最强大的，也是唯一正确的学习方法。</p>
</blockquote>
<p>注：上文节选自本书致读者</p>
<h2 id="内容简介">内容简介</h2>
<p>4岁就会弹奏小提琴，童年时代写出多部名曲，只用一根弦也能弹完一首曲子，瞬间记住几百个随机数字，开平方比计算器还快，一秒内说出某个日子是周几，入行1年就获得世界跳高冠军，同时和26人下盲棋，14岁即成为世界象棋大师所有人都以为“杰出”源于“天赋”，“天才”却说：我的成就源于“正确的练习”！</p>
<p>著名心理学家艾利克森在“专业特长科学”领域潜心几十年，研究了一系列行业或领域中的专家级人物：国际象棋大师、顶尖小提琴家、运动明星、记忆高手、拼字冠军、杰出医生等。</p>
<p>他发现，不论在什么行业或领域，提高技能与能力的最有效方法全都遵循一系列普遍原则，他将这种通用方法命名为“刻意练习”。</p>
<p>对于在任何行业或领域中希望提升自己的每个人，刻意练习是黄金标准，是迄今为止发现的最强大的学习方法。</p>
<h2 id="作者简介">作者简介</h2>
<p>安德斯•艾利克森博士（Anders Ericsson, Phd）</p>
<p>“刻意练习”法则研创者，佛罗里达州立大学心理学教授，康拉迪杰出学者。他专注于研究体育、音乐、国际象棋、医学、军事等不同领域中的杰出人物如何获得杰出表现，以及“刻意练习”法则在其中的作用。他是该领域世界顶级研究者之一。</p>
<p>艾利克森博士曾出版过这一主题的几部学术专著：《从平凡到卓越：前景与局限》《通向卓越之路》《剑桥专业特长与杰出表现指南》等。《刻意练习：如何从新手到大师》是他于2016年出版的畅销书，首次向大众读者普及“刻意练习”法则，这也是他首次出版的中文书。</p>
<hr>
<p><img src="https://fishrose.top/post-images/1562692535295.jpg" alt=""></p>
<p>评分: 7.9<br>
作者:  [美] 安德斯·艾利克森（Anders Ericsson）/ 罗伯特·普尔（Robert Pool）<br>
译者: 王正林<br>
ISBN: 9787111551287</p>
<h3 id="下载地址">下载地址👇</h3>
<p><a href="https://fishrose.pipipan.com/fs/18943796-386756629" target="_blank">皮皮盘</a> | <a href="http://skpan.com/fs/1fibsh4ro6see00a4/" target="_blank">Yunfile盘</a>（密码：fishrose.top）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[好好说话：新鲜有趣的话术精进技巧]]></title>
        <id>https://fishrose.top/post/QzVIB9OvR</id>
        <link href="https://fishrose.top/post/QzVIB9OvR">
        </link>
        <updated>2019-07-02T04:21:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>💡  “好好说话”应该怎么学？<br>
✍️  本书要告诉你的方法是：从错误中学，从场景中学；以分析的心态学，以通融的智慧学。</p>
<blockquote>
<p>关于说话这件事，古人有一个说法值得大家借鉴。说一句话之前要问自己三个问题：第一，我说这句话是真的假的，有没有事实依据？如果是真的，接着问第二个问题：我说这句话会起到什么效果、有没有用？如果你相信会有正面的效果，再问第三个问题：我说这句话是不是出自善意，还是只是为了显示我自己独特的见解？三个问题都问完，觉得自己要说的话既是真的，又是善意，还会有用，这时候再说出来。</p>
</blockquote>
<p>注：上文节选自本书推荐序“好好说话这事儿有多重要”</p>
<h2 id="内容简介">内容简介</h2>
<p>一直以来，我们以“听话”的方式被教育，却又以“说话”的方式被考核，这很尴尬。我们所学的东西无不以“表达”为指向，他人对我们的看法也几乎都以“表达”为依据，可是作为最直接表达方式的“说话”，却始终处于极其边缘的地位，这也很尴尬。</p>
<p>尴尬之所在，正是机会所在。况且，在成功所需要的一切因素里，相较于出身、机遇、精力、智力、意志品质，我们最能控制的，其实就是“说话”这件小事。那么多年轻人被《好好说话》吸引，这本身就是明证。</p>
<p>现代社会高度竞争的复杂人际关系，快节奏的学习和工作环境，要求我们有更加智慧、更有锐气、更强调科学性与可操作性的“好好说话”之道 。
所以，《好好说话：新鲜有趣的话术精进技巧》抛开常见的教授套路，通过新鲜、有趣的说话技巧，达到修正读者三观，激发读者思维，传输使用技巧，综合提升说话之道。</p>
<h2 id="作者简介">作者简介</h2>
<p>主创成员：马东、马薇薇、黄执中、周玄毅、邱晨、胡渐彪、刘京京。</p>
<p>《奇葩说》缔造者，三季冠军及幕后导师团队，华语圈最会说话的组合。<br>
马东，新晋商业明星 前央视著名主持人，曾任爱奇艺首席内容官，2016年《第一财经周刊》年度经济人物，《奇葩说》主持人。<br>
马薇薇，金句女王 第一季《奇葩说》冠军，金句频出、观点犀利，被誉为独立知识女性的新锐代表。<br>
邱晨 第二季《奇葩说》冠军<br>
黄执中 第三季《奇葩说》冠军</p>
<hr>
<p><img src="https://fishrose.top/post-images/1562689631823.jpg" alt=""></p>
<p>评分: 7.1<br>
作者:  马东 / 马薇薇 / 黄执中 / 周玄毅 / 邱晨 / 胡渐彪 / 刘京京<br>
ISBN:  9787508671505</p>
<h3 id="下载地址">下载地址👇</h3>
<p><a href="https://fishrose.pipipan.com/fs/18943796-386751611" target="_blank">皮皮盘</a> | <a href="http://skpan.com/fs/2fis8hro0se94f652/" target="_blank">Yunfile盘</a>（密码：fishrose.top）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[掌控：开启不疲惫、不焦虑的人生]]></title>
        <id>https://fishrose.top/post/hFXxysY79</id>
        <link href="https://fishrose.top/post/hFXxysY79">
        </link>
        <updated>2019-07-01T14:20:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>💡  焦虑、压抑、拖延、肥胖、决策失误……<br>
✍️  很多时候只是因为，你累了。这时候你只要重启，运动+饮食+恢复+心态的精力系统，一切将尽在掌控。</p>
<blockquote>
<p>这里所说的朴素，本质上是一个人是否建立了自己的“核心算法”的体现。核心算法，都是看似简单，坚持运行起来却威力无比的原则，是一个人对知识和智慧积累的高度提纯。<br>
这种朴素简单，表现在各个领域。</p>
</blockquote>
<p>注：上文节选自本书推荐序“最厉害的，一定是最朴素的”</p>
<h2 id="内容简介">内容简介</h2>
<p>这是一本从运动、饮食、恢复和心态四个维度讲述如何保持旺盛精力的自我管理书。作者从国际顶尖运动员和职场精英人士群体持续几十年保持巅峰状态的奥秘出发，结合自己多年来的健康管理经验，指出人们总是片面地从胖瘦、结实程度去判断精力是否旺盛，而事实上除了胖瘦之外，心肺功能、最大摄氧量、最大心率、静态心率、疲劳程度等参数，共同构成了我们的精力值。要综合改善这一切，就要对精力进行科学、系统化的管理，确定自己运动的舒适区、挑选优质饮食进行科学搭配、学会休息恢复并找到活在当下的心态。</p>
<p>精力管理要建立的就是一种日常体系。它看上去简单朴素，却可以让我们摆脱焦虑、压抑、拖延、肥胖、决策失误……轻松胜任工作和生活，有余力享受休闲，从容应对身体突发状况，活出自己想要的人生。</p>
<p>这本书将为我们解密N个伪常识：<br>
运动强度越大，减肥效果越好<br>
持续运动30分钟以上开始燃烧脂肪<br>
只要少吃多动，就能瘦身，吃什么并不重要<br>
大量食用水果是我们摄取足量维生素的最佳方式<br>
刷朋友圈、追剧也是不错的休息方法<br>
改变不良习惯，一定要有坚强的意志力<br>
凡事只要坚持下去，就能做成……</p>
<h2 id="作者简介">作者简介</h2>
<p>张展晖</p>
<p>精力管理体系创始人</p>
<p>2008年毕业于首都体育学院运动训练专业。毕业后在当时国内最高端先进的柏悦酒店“悦健身”中心担任了4年健身教练，从默默无闻到口口相传，成为徐小平、周航、脱不花等企业家和明星的私人教练，以及世界500强公司的健康管理顾问，一直走在健身行业的前沿。</p>
<p>2015年在《罗辑思维》“匠人如神”栏目中开设28天线上减脂营，带领5185人减重20632公斤。2017年在“得到”App上线了精品课《有效管理你的健康》，热销13万份，广受好评。</p>
<hr>
<p><img src="https://fishrose.top/post-images/1562682106393.jpg" alt=""></p>
<p>评分: 7.7<br>
作者: 张展晖<br>
ISBN: 9787559622846</p>
<h3 id="下载地址">下载地址👇</h3>
<p><a href="https://fishrose.pipipan.com/fs/18943796-386733792" target="_blank">皮皮盘</a> | <a href="http://skpan.com/fs/ffis0hro6se828c02/" target="_blank">Yunfile盘</a>（密码：fishrose.top）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何有效阅读一本书：超实用笔记读书法]]></title>
        <id>https://fishrose.top/post/49w6mwaq1</id>
        <link href="https://fishrose.top/post/49w6mwaq1">
        </link>
        <updated>2019-07-01T13:40:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>💡  你会做笔记吗？你的笔记有章法可循吗？<br>
✍️  你怎样记，决定你记得怎样。<strong>《如何有效阅读一本书》</strong> 会教你如何用一本笔记将书中的精华用最高效的方式整理记录下来，只有记得好，才能记得牢！</p>
<blockquote>
<p>“一味读下去”等于没有读过<br>
至今为止，你读过那么多书，到底记住了多少内容呢？</p>
</blockquote>
<p>注：上文节选自本书前言</p>
<h2 id="内容简介">内容简介</h2>
<p>对在漫长人生中读过的书而言，人类的记忆力是有限的。如果想在读完每一本书后都有扎实的收获，就需要有技巧地写读书笔记，并养成长期的习惯。</p>
<p>传媒业出身的奥野宣之创造的一元化笔记读书法涵盖了从选书、购书、读书、记录到检索以备重读这五个步骤，提供了一整套科学、高效的读书方法。他倡导有目的性地购书，让读书从一开始就充满主动性；用笔记管理读书生活，养成随时记录心得体会的习惯；学会摘抄，让原书精髓与自身思维的火花交相辉映；完善整理归档工作，做好的笔记需要反复重读才能凸显其价值。他还从自身经验出发，介绍了19个让读书体验更充实、有效的小窍门。</p>
<p>读书笔记会帮助我们改变读书方法，而读书方法的改变又会带来思考方式的转变。如果你也想见证这段神奇的转变，那就从现在开始，随时把笔记本带在身边吧。</p>
<h2 id="作者简介">作者简介</h2>
<p>[日] 奥野宣之</p>
<p>同志社大学新闻学专业毕业，曾在出版社和报社工作。他独创的信息整理术和智慧创造法在商务人士中大受欢迎，累计销量超过50万册。在利用新闻出版经验进行网络与杂志专栏撰稿人的工作以外，他还以“笔记本作家”的身份活跃在媒体节目和论坛中。不管是工作还是兴趣，他都坚持使用笔记本记录，这种生活方式在NHK 和TBS 电视台的节目中播出后引发了热烈反响。</p>
<p>他的其他著作包括《如何写游记和散步日记》《智慧创造锻炼法》《“处方笺”读书法》《三本书创造好点子》等。</p>
<hr>
<p><img src="https://fishrose.top/post-images/1562680616690.jpg" alt=""></p>
<p>评分: 7.4<br>
作者: [日] 奥野宣之<br>
译者: 张晶晶<br>
ISBN: 9787210082972</p>
<h3 id="下载地址">下载地址👇</h3>
<p><a href="https://fishrose.pipipan.com/fs/18943796-386728102" target="_blank">皮皮盘</a> | <a href="http://skpan.com/fs/efis5hro8se7713d5/" target="_blank">Yunfile盘</a>（密码：fishrose.top）</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>